如有雷同，實屬巧合 假如北韓建立了一國兩制

如有雷同，實屬巧合
20年後的今日
一群由北韓委任的議員突然宣佈礙於南韓特區的愛國思想教育嚴重不足，希望透過引入安全法(北韓)，國民法來增強國民意識，並要求教育機關正確宣揚知識。這突如其來的改變，振憾了還是大學生的我，原來一國兩制全是騙人的鬼話。由於南韓的議會早已淪陷，全由北韓控制，網上開始有人呼籲圍堵立法院，阻止會議進行，並呼籲國際關注事件。

世福，後天去立法院嗎? 我打給死黨說道

之前不也發生過了嗎? 根本反抗不了啊! 上一次已經是14年了，當時我們要求改組立法院跟首長，讓我們自己管自己。結果這垃圾政府出動軍警，一百多名義士被抓了，全控告暴動。這次也不例外，肯定有數千名軍警在立法院門外守候。

難道你就眼白白看著這堆惡法通過嗎? 總有辦法阻止立法院的進行吧? 對方有槍我們就不該與其硬碰，不如先去再說吧?

可是...我們人真的很不夠啊

沒事 我們在到網上看看，說不定有什麼方法比去立法院更有效呢

記得裝上VPN，留言小心點，說不定你已經在監控名單了

故事發生在1999年1月後的20年, 北韓國靠著住中國大陸的武力支援，以及美國正忙於處理中東戰爭及國內疫情，揮軍壓境進攻南韓，並成功侵略南韓的首都。

本來北韓打算直接消滅所有南韓勢力，但礙於多國反對及中國的建議，北韓最終採用中國的試行政策，【一國兩制】統治南韓。數年間，北韓以幫助重建政治架構為由，將頂層管治模式在韓國實行，分為地方議會及中央議會，稱為韓國特別區，並保證不會干涉特區內政運作。

地方議會由各區人民選票直選誕生，中央議會分為70席，其中35席由北韓政府直接委任，另外的35席則用選票產生，雖然並非絕對，但卻有著無法反對的半數，北韓從此掌握南韓的立法大權。至於地區首長則由委員會推薦名單中選出，參選條件為受承認世上只有一個北韓國。